\section{Análisis de Games Changers}
\label{sec:Analisis de Games Changers}
\subsection{Introducción}
\setlength{\parindent}{0pt}
Este anexo, comenta algunos juegos que a lo largo de la historia de los videojuegos han ido implementando una serie de cambios,\\
que conforme a la evolución de los ordenadores estos han ido evolucionando tambien, llegando a en algunos casos aprovechar todo el potencial que la maquina podia dar.\\
Empezaremos hablando sobre los juegos de tematica isometrica, que fueron de los primeros en aparecer en el mercado, y terminaremos hablando de juegos con mapa y personajes en 3D.
Se ha intentado hacer un Analisis de cada juego, observando las caracteristicas comunes de ellos y las diferencias y evoluciones sufridas a lo largo del tiempo.
Cabe destacar, que las plataformas que aparecen descritas, no eran las unicas en las que se usaba ese juego, ya que hay y habia muchos juegos que \\
se podian usar en mas de una plataforma diferente.
%Quita la sangria de los parrafos, si se quiere poner sangria de nuevo%
%Se tendra que poner \setlength{\parindent}{nº de sangria elegido ej 12pt}%


\begin{tcolorbox}[title = Diferencia entre Ray Casting y Ray Tracing  ]
El trazado de rayos en un videojuego sirve para calcular las dónde y desde deben generarse los puntos de iluminación, simulando el funcionamiento de la luz en el mundo real.
Ray casting es una técnica no recursiva de trazado de rayos, que no genera rayos secundarios, a diferencia del Ray tracing que sí que es una técnica recursiva de trazado de rayos, que además implementa otros tipos de técnicas de trazado de rayos.
La diferencia principal de estos dos es que Ray tracing es un conjunto de técnicas para trazar rayos y Ra y casting es una técnica en concreto para trazar rayos.
\end{tcolorbox}

\newpage
\imagenesJuegos{Binky Basher}{BinkyBasherPortada.jpg}{Binky Game.jpg}
\TablaJuego{1985}{Neil Kolban}{Amstrad CPC}{Arcade}{ }{Binky Basher fue uno de los primeros juegos de la historia, este juego corría en la maquina: Amstrad CPC y su mapa consistía en una matriz de baldosas que cambiaba de manera visual, parecia simular un suelo por el cual el personaje debia moverse y evitar:\\ 
los enemigos y los huecos del suelo.}{https://www.youtube.com/watch?v=LKJsYkIuC4Q}
\newpage
\imagenesJuegos{Gyroscope}{GyroscopePortada.jpg}{GyroscopePicture.png}
\TablaJuego{1985}{Atari Games}{Amstrad CPC }{Juego de Rol}{Commodore 64}{Gyroscope es un juego, que trata sobre guiar un giroscopio por el mapa hasta una posición, que significaba el paso al siguiente nivel.\\
A diferencia de Binky Basher, este juego, aun que tiene una matriz de baldosas que representa el mapa del juego, juega con la vista para simular un 3D isométrico, que hace al jugador creer que el objeto realmente estar moviéndose por desniveles.}{https://www.youtube.com/watch?v=Xdq70wZ1HiA}
\newpage
\imagenesJuegos{Bobby Bearing}{BobbyBearingPortada.jpg}{bobbybearing.jpg}                                     
\TablaJuego{1986}{Robert Figgins}{Amstrad CPC}{Arcade-Aventura}{Commodore 64}{Boby Bearing al igual que Gyroscope, posee un mapa que simula un 3D, pero ademas añade enemigos con una IA sencilla y un sistema de cronometro de tiempo que te penaliza por fallos, reinícios de nivel, y eso se ve reflejado en tu propia puntuación de juego. }{https://www.youtube.com/watch?v=zWG6utK3KCI}
\newpage
\imagenesJuegos{The Great Escape}{Great_escape_c64.png}{Great_escapeGameplay.png}
\TablaJuego{1986}{Denton Designs}{ ZX Spectrum}{Arcade/Aventura}{}{The Great Escape, a diferencia de los anteriores títulos, no tiene una jugabilidad basada en puntuaciones, este titulo es una aventura grafica, es decir pretende contarte una historia usando el entorno virtual como mundo del juego, el mapa sigue siendo un mapa con 3D simulado, que intenta simular el entorno real de como seria una cárcel, con un estilo Pixelado propio de los recursos de la época.}{https://www.youtube.com/watch?v=9gcDItwnm9U}
\newpage
\imagenesJuegos{Batman}{BatmanPortada.jpg}{BatmanGameplay.png}
\TablaJuego{1986}{Ocean Software}{ZX Spectrum}{Acción/Aventura}{}{Batman de 1986, es un título, en el que se deberán encontrar las siete piezas del Batmovil, resolviendo laberintos y puzzles, este juego no presenta enemigos y está desarrolla en perspectiva isométrica, simulando como los anteriores títulos, el 3D falso que se usaba en la mayoría de títulos de la época. }{https://www.youtube.com/watch?v=IwFZyogy2tk}
\newpage
\imagenesJuegos{Head Over Heels}{Head Over Heel Portada.jpg}{Head Over HeelGameplay.jpg}
\TablaJuego{1987}{Ocean Software}{ZX Spectrum}{Aventura}{}{Head Over Heels, es un juego más de perspectiva isométrica, que a diferencia del resto implementó una mecanica, de control de varios personajes inicialmente separados, que deberán trabajar en equipo para superar las pruebas del juego, este título, llevó al límite de su capacidad al ZX Spectrum.}{https://www.youtube.com/watch?v=zJYhckbQmg4}
\newpage
\imagenesJuegos{The Secret of Monkey Island}{MonkeyIslandPortada.jpg}{MonkeyIslandGameplay.jpg}
\TablaJuego{1991}{Lucasfilm Games}{Mega Drive}{Aventura Gráfica}{}{The Secret of Monkey Island, es una aventura gráfica, que a diferencia de The Great Escape, que por motivos tecnicos y las limitaciones de la epoca no presentaba colores en la interfaz, The Secret of Monkey Island, implenta apletas de colores a su interfaz grafica haciendola mucho mas vistosa al usuario, por lo demás es una aventura grafica de primera.}{https://www.youtube.com/watch?v=7phzxZMzGGY}
\newpage
\imagenesJuegos{Wolfenstein 3D}{wolfesteinPortada.jpg}{wolfenstein-3dGameplay.jpg}
\TablaJuego{1992}{ID Software}{iOS,DOS,}{FPS}{Windows}{Por la década de 1990, los videojuegos sufrieron una evolución en lo referente a la foma de representar el 3D en los videojuegos, se pasó de una perspectiva isométrica, a usar una tecnica de iluminacion, llamada Ray Casting, que conbinada con la creacion de un mapa, que se apoya en el Ray Casting para simular profundidad, permitió a los jugadores de poder empezar a disfrutar de los primeros juegos de Acción en primera persona.\\
Wolfestein 3D aprobechó estas nuevas técnicas para crear una historia y una jugabilidad intensas a la vez que divertidas.}{https://www.youtube.com/watch?v=x8o0a5ntxfc}
\newpage
\imagenesJuegos{LEISURE SUIT LARRY 6}{LarryPortada.jpg}{LarryGameplay.jpg}
\TablaJuego{1993}{Sierra On-Line}{Windows}{Aventura Gráfica}{MAC OS}{La franquicia de picantona de Larry ha sacado muchos juegos divertidisimos de jugar, y LEISURE SUIT LARRY 6 no podía ser menos, esta aventura grafica, además de contener una jugabilidad y historia divertidas, también permitía tener una mecánica, que permitía guardar objetos, y así usarlos para interactuar con el entorno, como apunte final, el título de The Secret Of Monkey Island, también incluía esta mecánica de interacción con el entorno}{https://www.youtube.com/watch?v=J-wl8j-F9Tk&list=PLRQGRBgN_EnrvVoQ_3Jd0VWYI4dmTRRlB}
\newpage
\imagenesJuegos{Indiana Jones and the Fate Of Atlantis}{Fate_of_Atlantis_Portada.jpg}{IndianaJonesGameplay.jpg}
\TablaJuego{1993}{LucasArts}{Windows}{Aventura Gráfica}{GNU/Linux}{Añadimos otra Aventura grafica a la lista, la diferencia significativa de Indiana Jones and the Fate of Atlantes, es su mecánica de disparos, que simulando un punto de mira de la pistola de Indiana, permite al jugador abatir enemigos y resolver puzzless del mapa.  }{https://www.youtube.com/watch?v=LZZXJ3zCRDQ}
\newpage
\imagenesJuegos{Doom 3D}{DoomPortada.jpg}{Doom3dGameplay.jpg}
\TablaJuego{1993}{ID Software}{ MS-DOS, Sega 32X,}{FPS}{PlayStation}{Doom 3D, es un título perteneciente,a la misma empresa que Wolfestein, como era de esperar, la temática de este juego es un puro Shooter en primera persona, que se sustenta en usar la tecnica Ray Casting que como en Wolfestein permite al usuario disfrutar de un mundo 2D pero con una vista 3D simulada y con sensación de profundidad. }{https://www.youtube.com/watch?v=iFnOLFd_ByQ}
\newpage
\imagenesJuegos{Little Big Adventure}{Little_Big_AdventurePortada.jpg}{Little_Big_AdventureGameplay.jpg}
\TablaJuego{1994}{Adeline}{PlayStation,}{Acción/Aventura}{PC DOS}{En este juego se da un gran salto en lo que materia grafica se refiere, porque aun que el mapa y la mayoría del entorno esta hecho en 2D con una vista que simula 3D, ya por fin existen los modelados en 3D que supusieron un gran cambio en la jugabilidad, aun que este juego era uno de los primeros juegos en implementar el 3D, por ello los modelados son muy basicos, y se ven aparentemente feos, pero todo esto sentaría las bases de los juegos actuales que podemos disfrutar a día de hoy. }{https://www.youtube.com/watch?v=6IqxgBrgUzg}
\newpage
\imagenesJuegos{Warcraft Orcs and Humands}{warcraftPortada.jpg}{warcraft gameplay.jpg}
\TablaJuego{1994}{Blizzard}{PC DOS, Windows}{ETR}{}{Bueno Bueno Bueno, Esta entrega, es uno de los juegos que sin duda alguna han influido en generar un antes y un despues en la industria.\\
Warcraft Orcs And Humans es el predecesor del MMORPG mas famoso de la historia, World of Warcraft, este titulo, Implanto una dinamica de creacion de mapa que en base es isometrico simulando el 3D, pero con personajes y objetos del mapa en 3D dandole asi un toque mas realista. }{https://www.youtube.com/watch?v=ZXiGt2PxoNg}
\newpage
\imagenesJuegos{Starcraft}{starcraftPortada.jpg}{starcraftGameplay.jpg}
\TablaJuego{1998}{Blizzard }{Windows, macOS }{ETR}{}{starcarft es literalmente Warcraft, pero con naves espaciales y alienigenas, representando una tematica mas futurista.no seria, hasta su segunda entrega donde tendria un salto bestial cambiando el mapa en 2D por uno en 3D puro con fisicas y colisiones realistas ademas de sistema de iluminacion y motor de audio muy logrado.}{https://www.youtube.com/watch?v=bj7E1_zKQz8}
\newpage
\imagenesJuegos{Half-Life}{halflifePortada.jpg}{halfLifeGameplay.jpg}
\TablaJuego{1998}{Valve}{PlayStation 2,macOS,}{FPS}{Windows}{Half-Life, que decir de este titulo, lo tiene todo, es el padre de los FPS, el padre de los Survival Horror, el padre de Todos los juegos en primera persona, Half-life supuso una revolucion en el mundo de los vieojuegos, fue el primer juego en implementar un mapa 3D con un motor de físicas que permitia mover objetos, tirarlos y destruirlos, ademas de que aparte del mapa y los objetos, tanto el personaje principal como los secundarios y los enemigos, estaban diseñados en 3D y de una IA muy compleja que para la epoca suspuso un gran cambio en la jugabilidad para mejor en lo que a combate contra enemigos se refiere, Half-life es sin duda alguna uno de los juegos que ha marcado un antes y un despues en la historia de los videojuegos, esperamos que algun dia salga una tercera entrega de esta saga tan amada y aclamada por toda la comunidad gamer.}{https://www.youtube.com/watch?v=R8KyWxD4_xo}
\newpage
\imagenesJuegos{Shogun Total War}{shogun__total_warPortada.jpg}{shogun__total_warGameplay.jpg}
\TablaJuego{2000}{Sega}{Windows,}{ETR}{macOS}{Shogun total war, podriamos definirlo, como una entrega entre medias de Starcraft y Starcraft II, posee un generador de terreno en totalmente en 3D, con unidades y eficiaciones en 3D, y ademas incluyendo IAs mas avanzadas, que permiten a los jugadores desarrollar un juego mas complejo y avanzado, una de las caracteristicas de estas inteligencias artificiales es que tienen inteligencia colectiva, realizando tareas como formar filas, segun la forma definida por el usuario y también la de atacar a un enemigo o enemigos de manera automática si se acercan a su radio de alcance.}{https://www.youtube.com/watch?v=3YB5Q-xAJtw}

\begin{tcolorbox}[title = Descripciones de Abreviaturas]
ETR: Estrategia en tiempo real o Tactica en tiempo Real)\\
FPS: First Person Shooter o Juegos de disparos en primera persona)\\
\end{tcolorbox}

\newpage
